<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<packet>
  <zglv>
    <type>OplOtk</type>
    <version>5.4</version>
    <date>03.11.2022</date>
  </zglv>
  <zap>
    <Kod>1</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение прав застрахованных лиц на получение медицинской помощи в медицинской организации на выбор медицинской организации из медицинских организаций, участвующих в реализации территориальной программы обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.1.1.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ на выбор МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>2</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение прав застрахованных лиц на получение медицинской помощи в медицинской организации на выбор врача путем подачи заявления лично или через своего представителя на имя руководителя медицинской организации.</Naim>
    <Osn>1.1.2.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ на выбор врача</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>3</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>нарушение условий оказания медицинской помощи, в том числе сроков ожидания медицинской помощи, предоставляемой в плановом порядке.</Naim>
    <Osn>1.1.3.</Osn>
    <Komment>Нарушение условий оказания МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>16.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>3</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение прав застрахованных лиц на получение медицинской помощи в медицинской организации: нарушение условий оказания медицинской помощи, в том числе сроки ожидания медицинской помощи, предоставляемой в плановом порядке, времени доезда бригад скорой медицинской помощи при оказании скорой медицинской помощи в экстренной форме.</Naim>
    <Osn>1.1.3.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ (условия оказания МП, сроки ожидания)</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>17.05.2017</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>3</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение условий оказания медицинской помощи, в том числе сроков ожидания медицинской помощи, предоставляемой в плановом порядке, времени доезда бригад скорой медицинской помощи при оказании скорой медицинской помощи в экстренной форме, несвоевременное включение в группу диспансерного наблюдения лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение в соответствии с порядком проведения диспансерного наблюдения.</Naim>
    <Osn>1.1.3.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ (условия оказания МП, сроки ожидания,несвоевременное включение)</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>4</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с территориальной программой ОМС, не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>1.2.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в МП, не повлекший вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>5</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с территориальной программой ОМС, повлекший за собой причинение вреда здоровью, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>1.2.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в МП, повлекший вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>6</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в бесплатном оказании медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>1.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в МП на другой терр., не повлекший вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>7</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в бесплатном оказании медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, повлекший за собой причинение вреда здоровью, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>1.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в МП на другой терр., повлекший вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>7</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в бесплатном оказании медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, повлекший за собой причинение вреда здоровью, в том числе приведший к инвалидизации, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>1.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в МП на другой терр., повлекший вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>8</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Взимание платы с застрахованных лиц (в рамках добровольного медицинского страхования или в виде оказания платных услуг) за оказанную медицинскую помощь, предусмотренную территориальной программой обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.4.</Osn>
    <Komment>Взимание платы за МП, предусмотренную терр. программой ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>8</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Взимание платы с застрахованных лиц за оказанную медицинскую помощь, предусмотренную территориальной программой обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.4.</Osn>
    <Komment>Взимание платы за МП, предусмотренную терр. программой ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>9</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Приобретение пациентом лекарственных средств и изделий медицинского назначения в период пребывания в стационаре по назначению врача, включенных в "Перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных средств", "Формуляр лечения стационарного больного", согласованного и утвержденного в установленном порядке; на основании стандартов медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>1.5.</Osn>
    <Komment>Приобретение пациентом ЛС, в стационаре, из перечня</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>9</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Приобретение пациентом или лицом, действовавшим в интересах пациента, лекарственных препаратов и/или медицинских изделий в период пребывания в стационаре по назначению врача, включенных в "Перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных средств", согласованного и утвержденного в установленном порядке; на основании стандартов медицинской помощи и (или) клинических рекомендаций (протоколов лечения) по вопросам оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>1.5.</Osn>
    <Komment>Приобретение пациентом ЛС, в стационаре, из перечня</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>9</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Приобретение пациентом или лицом, действовавшим в интересах пациента, в период оказания медицинской помощи по назначению врача лекарственных препаратов для медицинского применения, включенных в перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов , и(или) медицинских изделий, включенных в перечень медицинских изделий, имплантируемых в организм человека , на основе клинических рекомендаций, с учетом стандартов медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>1.5.</Osn>
    <Komment>Приобретение пациентом ЛС, в стационаре, из перечня</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>10</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие официального сайта медицинской организации в сети Интернет.</Naim>
    <Osn>2.1.</Osn>
    <Komment>Отсутствие сайта МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>11</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации о режиме работы медицинской организации.</Naim>
    <Osn>2.2.1.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о режиме работы МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>12</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации об условиях оказания медицинской помощи, установленных территориальной программой государственных гарантий оказания гражданам Российской Федерации бесплатной медицинской помощи, в том числе о сроках ожидания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.2.2.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации об усл. оказания МП, установленных ТПГГ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>13</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации о видах оказываемой медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.2.3.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о видах оказываемой МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>14</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации о показателях доступности и качества медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.2.4.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о показателях доступности и качества МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>14</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации о критериях доступности и качества медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.2.4.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о показателях доступности и качества МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>15</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети «интернет информации о перечне жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов, применяемых при оказании стационарной медицинской помощи, а также скорой и неотложной медицинской помощи бесплатно</Naim>
    <Osn>2.2.5.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о ЖНВЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>15</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети интернет информации о перечне жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов.</Naim>
    <Osn>2.2.5.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о ЖНВЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>16</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети Интернет информации о перечне лекарственных препаратов, отпускаемых населению в соответствии с перечнем групп населения и категорий заболеваний, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты и изделия медицинского назначения отпускаются по рецептам врачей бесплатно, а также в соответствии с перечнем групп населения, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты отпускаются по рецептам врачей с 50-процентной скидкой со свободных цен.</Naim>
    <Osn>2.2.6.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о льготной выдачи ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>17</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие информационных стендов в медицинских организациях.</Naim>
    <Osn>2.3.</Osn>
    <Komment>Отсутствие информ. стендов в МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>18</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о режиме работы медицинской организации.</Naim>
    <Osn>2.4.1.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о режиме работы</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>19</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации об условиях оказания медицинской помощи, установленных территориальной программой государственных гарантий оказания гражданам Российской Федерации, в том числе срокам ожидания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.4.2.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации об усл. оказания МП, установленных ТПГГ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>20</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о видах оказываемой медицинской помощи в данной медицинской организации.</Naim>
    <Osn>2.4.3.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о видах МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>21</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о показателях доступности и качества медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>2.4.4.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о показателях доступности и качества МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>22</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о перечне жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов, применяемых при оказании стационарной медицинской помощи, а также скорой и неотложной медицинской помощи бесплатно.</Naim>
    <Osn>2.4.5.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о жизненно-необходимых и важнейших ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>22</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о перечне жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов.</Naim>
    <Osn>2.4.5.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о жизненно-необходимых и важнейших ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>22</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации о перечне жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов.</Naim>
    <Osn>2.4.5.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о ЖНВЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>23</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на информационных стендах в медицинских организациях информации перечне лекарственных препаратов, отпускаемых населению в соответствии с перечнем групп населения и категорий заболеваний, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты и изделия медицинского назначения отпускаются по рецептам врачей бесплатно, а также в соответствии с перечнем групп населения, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты отпускаются по рецептам врачей с 50-процентной скидкой со свободных цен.</Naim>
    <Osn>2.4.6.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в МО информации о льготной выдачи ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>24</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Доказанные в установленном порядке случаи нарушения врачебной этики и деонтологии работниками медицинской организации (устанавливаются по обращениям застрахованных лиц).</Naim>
    <Osn>3.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения врачебной этики и деонтологии работниками МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>24</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Случаи нарушения врачебной этики и деонтологии медицинскими работниками (устанавливаются по обращениям застрахованных лиц).</Naim>
    <Osn>3.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения врачебной этики и деонтологии работниками МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>25</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.2.1.</Osn>
    <Komment>Невыполнение медицинских услуг, не повлиявшее на здоровье ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>25</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.2.1.</Osn>
    <Komment>Невыполнение медицинских услуг, не повлиявшее на здоровье ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>26</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к удлинению сроков лечения сверх установленных (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства и (или) отсутствия письменного согласия на лечение, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.2.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к удлинению сроков лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>26</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к удлинению сроков лечения сверх установленных (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства и (или) отсутствия письменного согласия на лечение, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.2.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к удлинению сроков лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>26</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий:, приведших к удлинению сроков лечения сверх установленных (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства и (или) отсутствия письменного согласия на лечение, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.2.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к удлинению сроков лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>27</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.3.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП ЗЛ, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>27</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.3.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП ЗЛ, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>28</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к инвалидизации (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.4.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к инвалидизации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>28</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к инвалидизации (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.4.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к инвалидизации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>28</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий:, приведшее к инвалидизации (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.4.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к инвалидизации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>29</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.5.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>29</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи, приведших к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.2.5.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>29</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий:и, приведшее к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.5.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>30</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных стандартами медицинской помощи мероприятий, приведших к удлинению сроков лечения, удорожанию стоимости лечения при отсутствии отрицательных последствий для состояния здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков, удорожание стоимости лечения, но не повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>30</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи мероприятий, приведших к удлинению сроков лечения, удорожанию стоимости лечения при отсутствии отрицательных последствий для состояния здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков, удорожание стоимости лечения, но не повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>16.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>30</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, клиническими рекомендациями, стандартами медицинской помощи мероприятий,приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков, удорожание стоимости лечения, но не повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>30</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, клиническими рекомендациями, стандартами медицинской помощи мероприятий,приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства, в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.3.1.</Osn>
    <Komment>Выполнение непоказанных мероприятий, приведшее к ухудшению состояния здоровья</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>31</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных стандартами медицинской помощи мероприятий, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, повлекшая вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>31</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, стандартами медицинской помощи и (или) клиническими рекомендациями (протоколами лечения) по вопросам оказания медицинской помощи мероприятий, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>3.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, повлекшая вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>32</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Преждевременное с клинической точки зрения прекращение проведения лечебных мероприятий при отсутствии клинического эффекта (кроме оформленных в установленном порядке случаев отказа от лечения).</Naim>
    <Osn>3.4.</Osn>
    <Komment>Преждевременное прекращение лечебных мероприятий</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>33</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Повторное обоснованное обращение застрахованного лица за медицинской помощью по поводу того же заболевания в течение 30 дней со дня завершения амбулаторного лечения и 90 дней со дня завершения лечения в стационаре, вследствие отсутствия положительной динамики в состоянии здоровья, подтвержденное проведенной целевой или плановой экспертизой (за исключением случаев этапного лечения).</Naim>
    <Osn>3.5.</Osn>
    <Komment>Повторное обращение ЗЛ за МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>16.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>33</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения при оказании медицинской помощи (в частности, дефекты лечения, преждевременная выписка), вследствие которых, при отсутствии положительной динамики в состоянии здоровья, потребовалось повторное обоснованное обращение застрахованного лица за медицинской помощью по поводу того же заболевания в течение 15 дней со дня завершения амбулаторного лечения; повторная госпитализация в течение 30 дней со дня завершения лечения в стационаре; повторный вызов скорой медицинской помощи в течение 24 часов от момента предшествующего вызова.</Naim>
    <Osn>3.5.</Osn>
    <Komment>Нарушения при оказании МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>17.05.2017</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>33</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения при оказании медицинской помощи (в частности, преждевременная выписка из медицинской организации), вследствие которых, при отсутствии положительной динамики в состоянии здоровья, потребовалось повторное обоснованное обращение застрахованного лица за медицинской помощью по поводу того же заболевания в течение 30 дней со дня окончания оказания медицинской помощи амбулаторно, стационарно (повторная госпитализация); повторный вызов скорой медицинской помощи в течение 24 часов от момента предшествующего вызова.</Naim>
    <Osn>3.5.</Osn>
    <Komment>Нарушения при оказании МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>34</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение по вине медицинской организации преемственности в лечении (в том числе несвоевременный перевод пациента в медицинскую организацию более высокого уровня), приведшее к удлинению сроков лечения и (или) ухудшению состояния здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.6.</Osn>
    <Komment>Нарушение преемственности в лечении, приведшее к увеличению сроков лечения или повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>35</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица без медицинских показаний (необоснованная госпитализация), медицинская помощь которому могла быть предоставлена в установленном объеме в амбулаторно-поликлинических условиях, в условиях дневного стационара.</Naim>
    <Osn>3.7.</Osn>
    <Komment>Необоснованная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>35</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица без медицинских показаний (необоснованная госпитализация), медицинская помощь которому могла быть предоставлена в установленном объеме амбулаторно, в дневном стационаре.</Naim>
    <Osn>3.7.</Osn>
    <Komment>Необоснованная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>36</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица, медицинская помощь которому должна быть оказана в стационаре другого профиля (непрофильная госпитализация), кроме случаев госпитализации по неотложным показаниям.</Naim>
    <Osn>3.8.</Osn>
    <Komment>Непрофильная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>37</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное удлинение сроков лечения по вине медицинской организации, а также увеличение количества медицинских услуг, посещений, койко-дней, не связанное с проведением диагностических, лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в рамках стандартов медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.9.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков лечения и увеличение количества медицинских услуг по вине МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>38</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при оказании амбулаторной медицинской помощи, за исключением повторного посещения для определения показаний к госпитализации, операции, консультациям в других медицинских организациях.</Naim>
    <Osn>3.10.</Osn>
    <Komment>Повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при амбулаторной МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>39</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Действие или бездействие медицинского персонала, обусловившее развитие нового заболевания застрахованного лица (развитие ятрогенного заболевания).</Naim>
    <Osn>3.11.</Osn>
    <Komment>Действие или бездействие мед. персонала, обусловившее развитие нового заболевания</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>11.02.2016</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>39</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Неправильное действие или бездействие медицинского персонала, обусловившее развитие нового заболевания застрахованного лица (развитие ятрогенного заболевания).</Naim>
    <Osn>3.11.</Osn>
    <Komment>Действие или бездействие мед. персонала, обусловившее развитие нового заболевания</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.02.2016</DATEBEG>
    <DATEEND>16.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>40</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственной терапии; одновременное назначение лекарственных средств – синонимов, аналогов или антагонистов по фармакологическому действию и т.п., связанное с риском для здоровья пациента и/или приводящее к удорожанию лечения.</Naim>
    <Osn>3.12.</Osn>
    <Komment>Необоснованное или неверное назначение ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>41</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение по вине медицинской организации обязательного патологоанатомического вскрытия в соответствии с действующим законодательством.</Naim>
    <Osn>3.13.</Osn>
    <Komment>Невыполнение по вине МО обязательного патологоанатомического вскрытия</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>42</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории.</Naim>
    <Osn>3.14.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>11.02.2016</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>42</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2 - 3 категории вследствие дефектов при оказании медицинской помощи, установленных по результатам экспертизы качества медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.14.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.02.2016</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>43</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непредставление первичной медицинской документации, подтверждающей факт оказания застрахованному лицу медицинской помощи в медицинской организации без объективных причин.</Naim>
    <Osn>4.1.</Osn>
    <Komment>Непредставление мед. документов при оказании МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>44</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дефекты оформления первичной медицинской документации, препятствующие проведению экспертизы качества медицинской помощи (невозможность оценить динамику состояния здоровья застрахованного лица, объем, характер и условия предоставления медицинской помощи).</Naim>
    <Osn>4.2.</Osn>
    <Komment/>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>16.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>44</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в первичной медицинской документации результатов обследований, осмотров, консультаций специалистов, дневниковых записей, позволяющих оценить динамику состояния здоровья застрахованного лица, объем, характер, условия предоставления медицинской помощи и провести оценку качества оказанной медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>4.2.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в первичной медицинской документации некоторых видов сведений</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>17.05.2017</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>44</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в медицинской документации результатов обследований, осмотров, консультаций специалистов, дневниковых записей, позволяющих оценить динамику состояния здоровья застрахованного лица, объем, характер, условия предоставления медицинской помощи и провести оценку качества оказанной медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>4.2.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в медицинской документации некоторых видов сведений</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>45</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в первичной документации: информированного добровольного согласия застрахованного лица на медицинское вмешательство или отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства и (или) письменного согласия на лечение, в установленных законодательством Российской Федерации случаях.</Naim>
    <Osn>4.3.</Osn>
    <Komment>"Отсутствие в первичной документации согласия ЗЛ на МП
"</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>45</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в документации информированного добровольного согласия застрахованного лица на медицинское вмешательство  или отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства, в установленных законодательством Российской Федерации случаях.</Naim>
    <Osn>4.3.</Osn>
    <Komment>"Отсутствие в документации согласия ЗЛ на МП
"</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>46</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие признаков искажения сведений, представленных в медицинской документации (дописки, исправления, "вклейки", полное переоформление истории болезни с искажением сведений о проведенных диагностических и лечебных мероприятий, клинической картине заболевания).</Naim>
    <Osn>4.4.</Osn>
    <Komment>Наличие признаков фальсификации медицинской документации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>11.02.2016</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>46</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие признаков искажения сведений, представленных в медицинской документации (дописки, исправления, "вклейки", полное переоформление истории болезни с искажением сведений о проведенных диагностических и лечебных мероприятий, клинической картине заболевания).</Naim>
    <Osn>4.4.</Osn>
    <Komment>Наличие признаков фальсификации медицинской документации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.02.2016</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>46</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие признаков искажения сведений, представленных в медицинской документации (дописки, исправления, "вклейки", полное переоформление истории болезни с искажением сведений о проведенных диагностических и лечебных мероприятий, клинической картине заболевания).</Naim>
    <Osn>4.4.</Osn>
    <Komment>Наличие признаков искажений медицинской документации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>47</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дата оказания медицинской помощи, зарегистрированная в первичной медицинской документации и реестре счетов, не соответствует табелю учета рабочего времени врача (оказание медицинской помощи в период отпуска, учебы, командировок, выходных дней и т.п.).</Naim>
    <Osn>4.5.</Osn>
    <Komment>Не совпадение даты МП в первичной док-ии и даты табеля раб. времени</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>47</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дата оказания медицинской помощи, зарегистрированная в первичной медицинской документации и реестре счетов, не соответствует табелю учета рабочего времени врача (оказание медицинской помощи в период отпуска, учебы, командировок, выходных дней и т.п.).</Naim>
    <Osn>4.5.</Osn>
    <Komment>Несовпадение даты оказания  МП и табеля раб. времени</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>48</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных первичной медицинской документации данным реестра счетов.</Naim>
    <Osn>4.6.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>48</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных медицинской документации данным реестра счетов, в том числе:</Naim>
    <Osn>4.6.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных  мед. документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>29.02.2020</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>49</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных первичной медицинской документации данным реестра счетов, в том числе несоответствие сроков лечения, согласно первичной медицинской документации, застрахованного лица срокам, указанным в реестре счета</Naim>
    <Osn>4.6.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации и реестра счетов по срокам лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>49</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в счет на оплату медицинской помощи/медицинских услуг при отсутствии в медицинском документе сведений, подтверждающих факт оказания медицинской помощи пациенту.</Naim>
    <Osn>4.6.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации и реестра счетов по срокам лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>16.05.2017</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>49</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в счет на оплату медицинской помощи/медицинских услуг при отсутствии в медицинском документе сведений, подтверждающих факт оказания медицинской помощи пациенту.</Naim>
    <Osn>4.6.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных ПМД и реестра счета</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>50</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: наличие ошибок и/или недостоверной информации в реквизитах счета.</Naim>
    <Osn>5.1.1.</Osn>
    <Komment>Ошибки в реквизитах при оформлении и предъявлении счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>51</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: сумма счета не соответствует итоговой сумме предоставленной медицинской помощи по реестру счетов.</Naim>
    <Osn>5.1.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие суммы в счете на оплату и в итоговой суммы по реестру счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>52</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: наличие незаполненных полей реестра счетов, обязательных к заполнению.</Naim>
    <Osn>5.1.3.</Osn>
    <Komment>Неполное заполнение полей реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>52</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: наличие незаполненных полей реестра счетов, обязательных к заполнению, в том числе отсутствие указаний о включении в группу диспансерного наблюдения лица, которому установлен диагноз, при котором предусмотрено диспансерное наблюдение.</Naim>
    <Osn>5.1.3.</Osn>
    <Komment>Неполное заполнение полей реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>53</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: некорректное заполнение полей реестра счетов.</Naim>
    <Osn>5.1.4.</Osn>
    <Komment>Некорректное заполнение полей реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>54</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: заявленная сумма по позиции реестра счетов не корректна (содержит арифметическую ошибку).</Naim>
    <Osn>5.1.5.</Osn>
    <Komment>Заявленная сумма по позиции реестра счетов не корректна</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>55</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: дата оказания медицинской помощи в реестре счетов не соответствует отчетному периоду/периоду оплаты.</Naim>
    <Osn>5.1.6.</Osn>
    <Komment>Дата оказания МП в реестре счетов не соответствует отчетному периоду/периоду оплаты</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>56</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи лицу, застрахованному другой страховой медицинской организацией.</Naim>
    <Osn>5.2.1.</Osn>
    <Komment>Оказание МП лицу, застрахованному другой СМО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>57</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: введение в реестр счетов недостоверных персональных данных застрахованного лица, приводящее к невозможности его полной идентификации (ошибки в серии и номере полиса ОМС, адресе и т.д.).</Naim>
    <Osn>5.2.2.</Osn>
    <Komment>Ошибки в персональных данных ЗЛ, приводящие к невозможности его идентификации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>58</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи застрахованному лицу, получившего полис ОМС на территории другого субъекта РФ.</Naim>
    <Osn>5.2.3.</Osn>
    <Komment>Оказание МП ЗЛ, получившему полис ОМС на территории другого субъекта РФ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>59</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: наличие в реестре счета неактуальных данных о застрахованных лицах.</Naim>
    <Osn>5.2.4.</Osn>
    <Komment>Наличие в реестре счета неактуальных данных о ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>60</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестры счетов случаев оказания медицинской помощи, предоставленной категориям граждан, не подлежащим страхованию по ОМС на территории РФ.</Naim>
    <Osn>5.2.5.</Osn>
    <Komment>Предоставление МП гражданам, не подлежащим страхованию по ОМС на территории РФ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>61</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов видов медицинской помощи, не входящих в территориальную программу ОМС.</Naim>
    <Osn>5.3.1.</Osn>
    <Komment>Включение в реестр счетов видов МП, не входящих в терр. программу ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>62</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предъявление к оплате случаев оказания медицинской помощи сверх распределенного объема предоставления медицинской помощи, установленного решением комиссии по разработке территориальной программы.</Naim>
    <Osn>5.3.2.</Osn>
    <Komment>Включение в реестр МП сверх терр. программы ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>63</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи, подлежащих оплате из других источников финансирования (тяжелые несчастные случаи на производстве, оплачиваемые Фондом социального страхования).</Naim>
    <Osn>5.3.3.</Osn>
    <Komment>Включение в реестр счетов случаев, не входящих в терр. программу ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>64</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи по тарифам на оплату медицинской помощи, отсутствующим в тарифном соглашении.</Naim>
    <Osn>5.4.1.</Osn>
    <Komment>Отсутствие тарифа</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>65</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи по тарифам на оплату медицинской помощи, не соответствующим утвержденным в тарифном соглашении.</Naim>
    <Osn>5.4.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие тарифа</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>66</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи по видам медицинской деятельности, отсутствующим в действующей лицензии медицинской организации.</Naim>
    <Osn>5.5.1.</Osn>
    <Komment>Нелицензированная МП (отсутствие лицензии)</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>67</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление реестров счетов в случае прекращения в установленном порядке действия лицензии медицинской организации.</Naim>
    <Osn>5.5.2.</Osn>
    <Komment>Нелицензированная МП (окончание лицензии)</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>68</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление на оплату реестров счетов, в случае нарушения лицензионных условий и требований при оказании медицинской помощи: данные лицензии не соответствуют фактическим адресам осуществления медицинской организацией лицензируемого вида деятельности и др. (по факту выявления, а также на основании информации лицензирующих органов).</Naim>
    <Osn>5.5.3.</Osn>
    <Komment>Нелицензированная МП (нарушение условий)</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>69</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи специалистом, не имеющим сертификата или свидетельства об аккредитации по профилю оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>5.6.</Osn>
    <Komment>Непрофильное оказание МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>69</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов страховых случаев, при которых медицинская помощь оказана медицинским работником, не имеющим сертификата или свидетельства об аккредитации по профилю оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>5.6.</Osn>
    <Komment>Непрофильное оказание МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>70</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: позиция реестра счетов оплачена ранее (повторное выставление счета на оплату случаев оказания медицинской помощи, которые были оплачены ранее).</Naim>
    <Osn>5.7.1.</Osn>
    <Komment>Повторное выставление счета за уже оплаченную МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>71</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: дублирование случаев оказания медицинской помощи в одном реестре.</Naim>
    <Osn>5.7.2.</Osn>
    <Komment>Дублирование случаев оказания МП в одном реестре</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>72</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: стоимость отдельной услуги, включенной в счет, учтена в тарифе на оплату медицинской помощи другой услуги, также предъявленной к оплате медицинской организацией.</Naim>
    <Osn>5.7.3.</Osn>
    <Komment>Повторное включение услуги, учтенной в другой услуге</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>73</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: стоимость услуги включена в норматив финансирования обеспечения оплаты амбулаторной медицинской помощи на прикрепленное население, застрахованных в системе ОМС.</Naim>
    <Osn>5.7.4.</Osn>
    <Komment>Повторное включение услуги, учтенной в нормативе финансирования</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>74</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>"Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: включения в реестр счетов медицинской помощи:
- амбулаторных посещений в период пребывания застрахованного лица в круглосуточном стационаре (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях в рамках стандартов медицинской помощи);
- пациенто - дней пребывания застрахованного лица в дневном стационаре в период пребывания пациента в круглосуточном стационар (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях)."</Naim>
    <Osn>5.7.5.</Osn>
    <Komment>Пересечение сроков лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>74</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: включения в реестр счетов медицинской помощи:
- амбулаторных посещений в период пребывания застрахованного лица в круглосуточном стационаре (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях в рамках стандартов медицинской помощи);
- дней лечения застрахованного лица в условиях дневного стационара в период пребывания пациента в условиях стационара (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях).</Naim>
    <Osn>5.7.5.</Osn>
    <Komment>Пересечение сроков лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>75</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: включение в реестр счетов нескольких случаев оказания стационарной медицинской помощи застрахованному лицу в один период оплаты с пересечением или совпадением сроков лечения.</Naim>
    <Osn>5.7.6.</Osn>
    <Komment>Повторное включение в один период нескольких стационарных пребываний</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>76</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Увеличение сроков ожидания скорой медицинской помощи от 50 до 100 процентов от норматива, установленного территориальной программой государственных гарантий, не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.1.1.1.</Osn>
    <Komment>Увеличение сроков ожидания скорой МП от 50 до 100%, не повлекшее вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>77</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Увеличение сроков ожидания скорой медицинской помощи от 50 до 100 процентов от норматива, установленного территориальной программой государственных гарантий, повлекший за собой причинение вреда здоровью, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.1.1.2.</Osn>
    <Komment>Увеличение сроков ожидания скорой МП от 50 до 100%, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>78</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Увеличение сроков ожидания скорой медицинской помощи более 100 процентов от норматива, установленного территориальной программой государственных гарантий, не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.1.2.1</Osn>
    <Komment>Увеличение сроков ожидания скорой МП более 100%, не повлекшее вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>79</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Увеличение сроков ожидания скорой медицинской помощи более 100 процентов от норматива, установленного территориальной программой государственных гарантий, повлекший за собой причинение вреда здоровью, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.1.2.2.</Osn>
    <Komment>Увеличение сроков ожидания скорой МП более 100%, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>80</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи в соответствии с территориальной программой ОМС (устанавливается по обращениям застрахованных лиц или их представителей), не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.2.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП, не повлекший вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>81</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи в соответствии с территориальной программой ОМС (устанавливается по обращениям застрахованных лиц или их представителей), повлекший за собой причинение вреда здоровью, в том числе приведший к инвалидизации, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.2.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП, повлекший вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>82</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи в соответствии с территориальной программой ОМС (устанавливается по обращениям застрахованных лиц или их представителей), приведший к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.2.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП, приведший к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>83</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, не повлекший за собой причинение вреда здоровью, не создавший риска прогрессирования имеющегося заболевания, не создавший риска возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП на другой терр., не повлекший вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>84</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, повлекший за собой причинение вреда здоровью, либо создавший риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавший риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>6.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП на другой терр., повлекший вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>85</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании скорой медицинской помощи при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования, приведшие к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.3.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП на другой терр., приведший к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>86</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Взимание платы с застрахованных лиц за оказанную скорую медицинскую помощь, предусмотренную территориальной программой обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>6.4.1.</Osn>
    <Komment>Взимание платы с ЗЛ за оказанную скорую МП, предусмотренную терр. программой ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>87</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Взимание платы с застрахованных лиц за оказанную скорую медицинскую помощь при наступлении страхового случая за пределами территории субъекта Российской Федерации, в котором выдан полис обязательного медицинского страхования, в объеме, установленном базовой программой обязательного медицинского страхования</Naim>
    <Osn>6.4.2.</Osn>
    <Komment>Взимание платы с ЗЛ за оказанную скорую МП на другой терр., предусмотренную базовой программой ОМС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>88</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети «Интернет» информации об условиях оказания скорой медицинской помощи, установленных территориальной программой государственных гарантий оказания гражданам Российской Федерации бесплатной медицинской помощи, в том числе о сроках ожидания скорой медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>6.5.1.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации об условиях оказания скорой МП, установленных ТПГГ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>89</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие на официальном сайте медицинской организации в сети «Интернет» информации о показателях доступности и качества скорой медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>6.5.2.</Osn>
    <Komment>Отсутствие на сайте МО информации о показателях доступности и качества скорой МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>90</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Доказанное в установленном порядке нарушение врачебной этики и деонтологии работниками медицинской организации (устанавливаются по обращениям застрахованных лиц).</Naim>
    <Osn>6.6.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения врачебной этики и деонтологии работниками МО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>91</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Доказанное в установленном порядке разглашение сведений, составляющих врачебную тайну, в том числе после смерти человека, лицами, которым они стали известны при обучении, исполнении трудовых, должностных, служебных и иных обязанностей, установленное по обращению застрахованного лица путем проведения административного расследования администрацией медицинской организации или мер, принятых компетентными органами.</Naim>
    <Osn>6.6.2.</Osn>
    <Komment>Разглашение сведений, составляющих врачебную тайну</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>92</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Доказанное в установленном порядке несоблюдение врачебной тайны, в том числе конфиденциальности персональных данных, используемых в медицинских информационных системах, установленное компетентными органами по обращению застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>6.6.3.</Osn>
    <Komment>Несоблюдение врачебной тайны</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>93</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий в соответствии с порядком оказания медицинской помощи и (или) стандартами медицинской помощи, не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>6.7.1.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, не повлиявшее на здоровье ЗЛ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>94</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий в соответствии с порядком оказания медицинской помощи и (или) стандартами медицинской помощи, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.7.2.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>95</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий в соответствии с порядком оказания медицинской помощи и (или) стандартами медицинской помощи, приведших к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.7.3.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, приведшее к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>96</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных стандартами медицинской помощи мероприятий, приведших к удорожанию стоимости лечения при отсутствии отрицательных последствий для состояния здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>6.8.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, не повлекшая вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>97</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных стандартами медицинской помощи мероприятий, приведших к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.8.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, повлекшая вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>98</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных стандартами медицинской помощи мероприятий, приведших к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.8.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, приведшая к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>99</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Преждевременное с клинической точки зрения прекращение проведения лечебных мероприятий при отсутствии клинического эффекта (кроме оформленных в установленном порядке случаев отказа от лечения), не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица</Naim>
    <Osn>6.9.1.</Osn>
    <Komment>Преждевременное прекращение лечебных мероприятий, но не повлекшее вреда</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>100</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Преждевременное с клинической точки зрения прекращение проведения лечебных мероприятий при отсутствии клинического эффекта (кроме оформленных в установленном порядке случаев отказа от лечения), приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке)</Naim>
    <Osn>6.9.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, повлекшая вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>101</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Преждевременное с клинической точки зрения прекращение проведения лечебных мероприятий при отсутствии клинического эффекта (кроме оформленных в установленном порядке случаев отказа от лечения), приведшее к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица от лечения, оформленного в установленном порядке).</Naim>
    <Osn>6.9.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованная МП, приведшая к летальному исходу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>102</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Повторное обоснованное обращение застрахованного лица за оказанием скорой медицинской помощью по поводу того же заболевания в течение 24 часов.</Naim>
    <Osn>6.10.</Osn>
    <Komment>Повторное обращение ЗЛ по поводу того же заболевания за оказанием скорой МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>103</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Действие или бездействие при оказании скорой медицинской помощи, обусловившее развитие нового заболевания застрахованного лица (развитие ятрогенного заболевания).</Naim>
    <Osn>6.11.</Osn>
    <Komment>Действие или бездействие мед. персонала, обусловившее развитие нового заболевания</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>104</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственной терапии; одновременное назначение лекарственных средств – синонимов, аналогов или антагонистов по фармакологическому действию и т.п., связанное с риском для здоровья пациента и/или приведшее к удорожанию стоимости лечения.</Naim>
    <Osn>6.12.</Osn>
    <Komment>Необоснованное назначение лекарственной терапии</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>105</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений диагноза основного заболевания (травмы) скорой медицинской помощи и клинического диагноза, установленного в приемном отделении медицинской организации, оказывающей скорую медицинскую помощь на госпитальном этапе.</Naim>
    <Osn>6.13.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений диагноза основного заболевания скорой МП и клинического диагноза</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>106</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непредставление медицинской документации, подтверждающей факт оказания застрахованному лицу скорой медицинской помощи, без объективных причин.</Naim>
    <Osn>6.14.</Osn>
    <Komment>Непредставление мед. документов об оказании скорой МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>107</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дефекты оформления медицинской документации, препятствующие проведению медико-экономической экспертизы и / или экспертизы качества медицинской помощи (невозможность оценить динамику состояния здоровья застрахованного лица, объем, характер и условия предоставления скорой медицинской помощи).</Naim>
    <Osn>6.15.</Osn>
    <Komment>Дефекты оформления первичной медицинской документации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>108</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие признаков фальсификации медицинской документации (дописки, исправления, «вклейки», полное переоформление, с умышленным искажением сведений о проведенных диагностических и / или лечебных мероприятиях, клинической картине заболевания).</Naim>
    <Osn>6.16.</Osn>
    <Komment>Наличие признаков фальсификации медицинской документации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>109</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных медицинской документации данным счета и реестра счетов на оплату скорой медицинской помощи: включение в счет и реестр счетов случаев, не подтвержденных медицинской документацией.</Naim>
    <Osn>6.17.1.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации данным реестра счетов по неподтвержденным случаям</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>110</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных медицинской документации данным счета и реестра счетов на оплату скорой медицинской помощи: несоответствие сроков лечения, согласно медицинской документации, срокам, указанным в реестре счета.</Naim>
    <Osn>6.17.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации и реестра счетов по срокам лечения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>111</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных медицинской документации данным счета и реестра счетов на оплату скорой медицинской помощи, в том числе: несоответствие диагноза, согласно первичной медицинской документации, застрахованного лица диагнозу, указанному в реестре счета.</Naim>
    <Osn>6.17.3.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных диагноза первичной мед. документации и реестра счетов по диагнозу</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>112</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: наличие ошибок и / или недостоверной информации в реквизитах счета.</Naim>
    <Osn>6.18.1.</Osn>
    <Komment>Ошибки в реквизитах при оформлении и предъявлении счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>113</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: сумма счета не соответствует итоговой сумме предоставленной медицинской помощи по реестру счетов.</Naim>
    <Osn>6.18.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие суммы в счете на оплату и в итоговой суммы по реестру счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>114</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: наличие незаполненных полей реестра счетов, обязательных к заполнению.</Naim>
    <Osn>6.18.3.</Osn>
    <Komment>Неполное заполнение полей реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>115</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов: некорректное заполнение полей реестра счетов.</Naim>
    <Osn>6.18.4.</Osn>
    <Komment>Некорректное заполнение полей реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>116</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов, в том числе: заявленная сумма по позиции реестра счетов не корректна (содержит арифметическую ошибку).</Naim>
    <Osn>6.18.5.</Osn>
    <Komment>Заявленная сумма по позиции реестра счетов не корректна</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>117</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов, в том числе: дата оказания медицинской помощи в реестре счетов не соответствует отчетному периоду / периоду оплаты.</Naim>
    <Osn>6.18.6.</Osn>
    <Komment>Дата оказания МП в реестре счетов не соответствует отчетному периоду/периоду оплаты</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>118</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов, в том числе: несоответствие кода услуги диагнозу, полу, возрасту, профилю отделения.</Naim>
    <Osn>6.18.7.</Osn>
    <Komment>Несоответствие кода услуги диагнозу, полу, возрасту, профилю отделения</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>119</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи лицу, застрахованному другой страховой медицинской организацией.</Naim>
    <Osn>6.19.1.</Osn>
    <Komment>Выставление счета по ЗЛ, застрахованному другой СМО</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>120</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: введение в реестр счетов недостоверных персональных данных застрахованного лица, приводящее к невозможности его полной идентификации (ошибки в серии и номере полиса ОМС, адресе и т.д.).</Naim>
    <Osn>6.19.2.</Osn>
    <Komment>Ошибки в персональных данных ЗЛ, приводящие к невозможности его идентификации</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>121</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи застрахованному лицу, получившего полис ОМС на территории другого субъекта Российской Федерации.</Naim>
    <Osn>6.19.3.</Osn>
    <Komment>Выставление счета по ЗЛ, застрахованному на территории другого субъекта РФ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>122</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с определением принадлежности застрахованного лица к страховой медицинской организации: включение в реестры счетов случаев оказания скорой медицинской помощи, предоставленной категориям граждан, не подлежащим страхованию по ОМС на территории Российской Федерации.</Naim>
    <Osn>6.19.4.</Osn>
    <Komment>Выставление счета по гражданам, не подлежащим страхованию по ОМС на территории РФ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>123</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с необоснованным применением тарифа на медицинскую помощь.</Naim>
    <Osn>6.20.</Osn>
    <Komment>Необоснованное применение тарифа на МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>124</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи медицинским работником, не имеющим сертификата или свидетельства об аккредитации по профилю оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>6.21.</Osn>
    <Komment>Непрофильное оказание МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>125</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: позиция реестра счетов оплачена ранее (повторное выставление счета на оплату случаев оказания медицинской помощи, которые были оплачены ранее).</Naim>
    <Osn>6.22.1.</Osn>
    <Komment>Повторное выставление счета на оплату случаев оказания МП, которые были оплачены ранее</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>126</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения, связанные с повторным или необоснованным включением в реестр счетов медицинской помощи: дублирование случаев оказания медицинской помощи в одном реестре счетов.</Naim>
    <Osn>6.22.2.</Osn>
    <Komment>Дублирование случаев оказания МП в одном реестре счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2013</DATEBEG>
    <DATEEND>31.12.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>127</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных первичной медицинской документации данным реестра счетов.</Naim>
    <Osn>4.6.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных первичной мед. документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>09.08.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>30.06.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>128</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несоответствие данных первичной медицинской документации данным реестра счетов, в том числе включение в счет на оплату медицинской помощи и реестр счетов посещений, койко-дней и др., не подтвержденных первичной медицинской документацией</Naim>
    <Osn>4.6.1.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.01.2011</DATEBEG>
    <DATEEND>08.08.2015</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>128</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Некорректное применение тарифа по клинико-статистической группе, требующее его замены по результатам экспертизы</Naim>
    <Osn>4.6.1.</Osn>
    <Komment>Некорректное применение тарифа</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>31.12.2015</DATEBEG>
    <DATEEND>15.05.2017</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>128</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Некорректное применение тарифа, требующее его замены по результатам экспертизы.</Naim>
    <Osn>4.6.1.</Osn>
    <Komment>Некорректное применение тарифа</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>16.05.2017</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>129</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невключение в группу диспансерного наблюдения лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение в соответствии с порядком проведения диспансерного наблюдения.</Naim>
    <Osn>1.1.4.</Osn>
    <Komment>Невключение в группу диспансерного наблюдения лиц</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>130</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий, рекомендаций медицинских работников национальных медицинских исследовательских центров по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных при проведении указанными центрами консультаций/консилиумов с применением консультаций с применением телемедицинских технологий, при необоснованном невыполнении данных рекомендаций.</Naim>
    <Osn>3.2.6.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП, в соответствии с порядками оказания МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>130</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий, рекомендаций медицинских работников национальных медицинских исследовательских центров по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных при проведении указанными центрами консультаций/консилиумов с применением консультаций с применением телемедицинских технологий, при необоснованном невыполнении данных рекомендаций.</Naim>
    <Osn>3.2.6.</Osn>
    <Komment>Невыполнение рекомендаций НМИЦ</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>131</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, клиническими рекомендациями, стандартами медицинской помощи мероприятий:</Naim>
    <Osn>3.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков, удорожание стоимости лечения, но не повлекшее вред</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>132</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при оказании медицинской помощи амбулаторно, за исключением повторного посещения для определения показаний к госпитализации, операции, консультациям в других медицинских организациях.</Naim>
    <Osn>3.9.</Osn>
    <Komment>Повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при амбулаторной МП</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>133</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственных препаратов; одновременное назначение аналогичных лекарственных препаратов, связанное с риском для здоровья пациента и/или приводящее к удорожанию оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.10.</Osn>
    <Komment>Необоснованное или неверное назначение ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>133</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственных препаратов; одновременное назначение аналогичных лекарственных препаратов, связанное с риском для здоровья пациента и/или приводящее к удорожанию оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.10.</Osn>
    <Komment>Необоснованное  назначение ЛС</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>134</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение по вине медицинской организации патологоанатомического вскрытия в соответствии с действующим законодательством.</Naim>
    <Osn>3.11.</Osn>
    <Komment>Невыполнение по вине МО обязательного патологоанатомического вскрытия</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>134</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение по вине медицинской организации патологоанатомического вскрытия в соответствии с действующим законодательством.</Naim>
    <Osn>3.11.</Osn>
    <Komment>Невыполнение обязательного патологоанатомического вскрытия</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>135</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2 - 3 категории вследствие нарушений при оказании медицинской помощи, установленных по результатам экспертизы качества медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.12.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>136</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в реестре счетов сведений о страховом случае с летальным исходом.</Naim>
    <Osn>5.8.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в реестре счетов о случае с летальным исходом.</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.07.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>31.07.2019</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>136</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в реестре счетов сведений о страховом случае с летальным исходом.</Naim>
    <Osn>5.8.</Osn>
    <Komment>Отсутствие сведений о случае с летальным исходом.</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.08.2019</DATEBEG>
    <DATEEND>24.05.2021</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>201</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение условий оказания медицинской помощи, в том числе сроков ожидания медицинской помощи, несвоевременное включение в группу диспансерного наблюдения лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение в соответствии с порядком проведения диспансерного наблюдения.</Naim>
    <Osn>1.1.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ на выбор МО</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>202</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невключение в группу диспансерного наблюдения лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение в соответствии с порядком проведения диспансерного наблюдения.</Naim>
    <Osn>1.2.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ (условия оказания МП, сроки ожидания,несвоевременное включение)</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>203</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица, медицинская помощь которому должна быть оказана в стационаре другого профиля (непрофильная госпитализация), кроме случаев госпитализации для оказания медицинской помощи в неотложной и экстренной форме на койки терапевтического и хирургического профилей.</Naim>
    <Osn>1.3.</Osn>
    <Komment>Непрофильная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>204</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие ошибок и/или недостоверной информации в реквизитах счета.</Naim>
    <Osn>1.4.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>205</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Сумма счета не соответствует итоговой сумме предоставленной медицинской помощи по реестру счетов.</Naim>
    <Osn>1.4.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>206</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие незаполненных полей реестра счетов, обязательных к заполнению, в том числе отсутствие указаний о включении в группу диспансерного наблюдения лица, которому установлен диагноз, при котором предусмотрено диспансерное наблюдение, отсутствие сведений о страховом случае с летальным исходом при наличии сведений о смерти застрахованного лица в период оказания ему медицинской помощи, по данным персонифицированного учета сведений о застрахованных лицах и (или) о медицинской помощи, оказанной застрахованным лицам.</Naim>
    <Osn>1.4.3.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>207</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Некорректное заполнение полей реестра счетов.</Naim>
    <Osn>1.4.4.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>208</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Заявленная сумма по позиции реестра счетов не корректна (содержит арифметическую ошибку).</Naim>
    <Osn>1.4.5.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>209</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дата оказания медицинской помощи в реестре счетов не соответствует отчетному периоду/периоду оплаты.</Naim>
    <Osn>1.4.6.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с оформлением и предъявлением на оплату счетов и реестров счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>210</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Введение в реестр счетов недостоверных персональных данных застрахованного лица, приводящее к невозможности его полной идентификации (включая ошибки в серии и номере полиса обязательного медицинского страхования, адресе);</Naim>
    <Osn>1.5.</Osn>
    <Komment>Ошибки в персональных данных ЗЛ, приводящие к невозможности его идентификации</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>211</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов видов медицинской помощи, а также заболеваний и состояний, не входящих в программу обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.6.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>212</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предъявление к оплате медицинской помощи сверх распределенного объема предоставления медицинской помощи, установленного решением комиссии по разработке территориальной программы обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.6.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>213</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предъявление к оплате медицинской помощи сверх размера финансового обеспечения распределенного объема предоставления медицинской помощи, установленного решением комиссии по разработке территориальной программы обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>1.6.3.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>214</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов медицинской помощи, подлежащей оплате из других источников финансирования, в том числе тяжелые несчастные случаи на производстве, оплачиваемые Фондом социального страхования Российской Федерации 1, медицинских услуг, оказываемой частными медицинскими организациями в рамках пилотного проекта по вовлечению частных медицинских организаций в оказание медико-социальных услуг лицам в возрасте 65 лет и старше, являющимся гражданами Российской Федерации, в том числе проживающим в сельской местности.</Naim>
    <Osn>1.6.4.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>215</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи по тарифам на оплату медицинской помощи, отсутствующим в тарифном соглашении.</Naim>
    <Osn>1.7.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с необоснованным применением тарифа на оплату медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>216</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской по тарифам на оплату медицинской помощи, не соответствующим утвержденным в тарифном соглашении.</Naim>
    <Osn>1.7.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с необоснованным применением тарифа на оплату медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>217</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов страховых случаев по видам медицинской деятельности, отсутствующим в действующей лицензии медицинской организации.</Naim>
    <Osn>1.8.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов нелицензированных видов медицинской деятельности, в том числе с нарушением лицензионных требований</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>218</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление реестров счетов в случае прекращения действия лицензии медицинской организации на осуществление медицинской деятельности.</Naim>
    <Osn>1.8.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов нелицензированных видов медицинской деятельности, в том числе с нарушением лицензионных требований</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>219</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление на оплату реестров счетов в случае нарушения лицензионных условий и требований при оказании медицинской помощи: в том числе, данные лицензии не соответствуют фактическим адресам осуществления медицинской организацией лицензируемого вида деятельности (на основании информации лицензирующих органов).</Naim>
    <Osn>1.8.3.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов нелицензированных видов медицинской деятельности, в том числе с нарушением лицензионных требований</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>220</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов страховых случаев, при которых медицинская помощь оказана медицинским работником, не имеющим сертификата или свидетельства об аккредитации специалиста по профилю оказания медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>1.9.</Osn>
    <Komment>Непрофильное оказание МП</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>221</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Позиция реестра счетов оплачена ранее (повторное выставление счета на оплату случаев оказания медицинской помощи, которые были оплачены ранее).</Naim>
    <Osn>1.10.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>222</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дублирование случаев оказания медицинской помощи в одном реестре.</Naim>
    <Osn>1.10.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>223</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Стоимость отдельной медицинской услуги, включенной в счет, учтена в тарифе на оплату медицинской помощи другой услуги, также предъявленной к оплате медицинской организацией.</Naim>
    <Osn>1.10.3.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>224</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Стоимость медицинской услуги включена в норматив финансового обеспечения оплаты медицинской помощи, оказанной амбулаторно, на прикрепленное население, застрахованное по обязательному медицинскому страхованию.</Naim>
    <Osn>1.10.4.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>225</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов медицинской помощи, оказанной амбулаторно, в период пребывания застрахованного лица в условиях стационара (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также оказания медицинской помощи (консультаций) в других медицинских организациях в экстренной и неотложной форме).</Naim>
    <Osn>1.10.5.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>226</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов нескольких страховых случаев, при которых медицинская помощь оказана застрахованному лицу стационарно в один период оплаты с пересечением или совпадением сроков лечения.</Naim>
    <Osn>1.10.6.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с повторным включением в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>227</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение сроков ожидания медицинской помощи, установленных территориальной программой обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>2.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованное удлинение сроков лечения и увеличение количества медицинских услуг по вине МО</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>228</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение условий оказания скорой медицинской помощи, выразившееся в несоблюдении установленного программой обязательного медицинского страхования времени доезда бригады скорой медицинской помощи, при летальном исходе до приезда бригады скорой помощи.</Naim>
    <Osn>2.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ ЗЛ в скорой МП, приведший к летальному исходу</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>229</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования с отсутствием последующего ухудшения состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>2.3.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>230</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования с последующим ухудшением состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>2.3.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>2.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>231</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования приведший к летальному исходу.</Naim>
    <Osn>2.3.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>232</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несвоевременное включение в группу диспансерного наблюдения застрахованного лица, которому по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлен диагноз, при котором предусмотрено диспансерное наблюдение</Naim>
    <Osn>2.4.</Osn>
    <Komment>Невключение в группу диспансерного наблюдения лиц</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>233</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и/или страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в них исследований с отсутствием последующего ухудшения состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>2.5.1.</Osn>
    <Komment>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>234</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и/или страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в них исследований с последующим ухудшением состояния здоровья (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и/или страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения).</Naim>
    <Osn>2.5.2.</Osn>
    <Komment>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>2.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>235</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и/или страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в них исследований приведший к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и/или страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения).</Naim>
    <Osn>2.5.3.</Osn>
    <Komment>Не проведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>236</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление на оплату реестров счетов, в случае нарушения лицензионных условий и требований при оказании медицинской помощи: в том числе, данные лицензии не соответствуют фактическим адресам осуществления медицинской организацией лицензируемого вида деятельности (по факту выявления, с учетом информации лицензирующих органов).</Naim>
    <Osn>2.6.</Osn>
    <Komment>Нелицензированная МП (нарушение условий)</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>237</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Представление в реестрах счетов повторных случаев госпитализации застрахованного лица по одному и тому же заболеванию с длительностью три дня и менее в течение четырнадцати календарных дней при оказании медицинской помощи в указанный период в амбулаторных условиях (за исключением случаев, при которых стоимость отдельной медицинской услуги, включенной в счет, учтена в тарифе на оплату медицинской помощи другой услуги, также предъявленной к оплате медицинской организацией).</Naim>
    <Osn>2.7.</Osn>
    <Komment>Пересечение сроков лечения</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>238</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное представление в реестрах счетов случаев оказания застрахованному лицу медицинской помощи, оказанной в условиях дневного стационара в период пребывания в условиях круглосуточного стационара (кроме дня поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях при экстренных и неотложных состояниях).</Naim>
    <Osn>2.8.</Osn>
    <Komment>Пересечение сроков лечения</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>239</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Взимание платы с застрахованных лиц за оказанную медицинскую помощь, входящую в базовую либо территориальную программу обязательного медицинского страхования, при оказании медицинской помощи в рамках базовой либо территориальной программы обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>2.9.</Osn>
    <Komment>Взимание платы за МП, предусмотренную терр. программой ОМС</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>240</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Приобретение пациентом или его представителем в период оказания медицинской помощи по назначению врача лекарственных препаратов для медицинского применения, включенных в перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов 1, и (или) медицинских изделий, включенных в перечень медицинских изделий, имплантируемых в организм человека 2, на основе клинических рекомендаций, с учетом стандартов медицинской помощи, и/или использование медицинской организацией лекарственных препаратов, предоставленных пациентом или иной организацией, действующей в интересах пациента, из иных источников финансирования (за исключением оказания медицинской помощи в амбулаторных условиях).</Naim>
    <Osn>2.10.</Osn>
    <Komment>Приобретение пациентом ЛС, в стационаре, из перечня</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.5</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>241</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в реестре счетов сведений о страховом случае с летальным исходом при наличии сведений о смерти застрахованного лица в период оказания ему медицинской помощи в первичной медицинской документации и учетно-отчетной документации медицинской организации.</Naim>
    <Osn>2.11.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в реестре счетов о случае с летальным исходом.</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.6</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>242</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непредставление медицинской документации, подтверждающей факт оказания застрахованному лицу медицинской помощи в медицинской организации без объективных причин в течение 5 рабочих дней после получения медицинской организацией соответствующего запроса от Федерального фонда или территориального фонда или страховой медицинской организации.</Naim>
    <Osn>2.12.</Osn>
    <Komment>Непредставление мед. документов при оказании МП</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>243</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в документации (не соблюдение требований к оформлению) информированного добровольного согласия застрахованного лица на медицинское вмешательство или отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях 3.</Naim>
    <Osn>2.13.</Osn>
    <Komment>"Отсутствие в первичной документации согласия ЗЛ на МП
"</Komment>
    <K_NO>0.1</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>244</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие признаков искажения сведений, представленных в медицинской документации (дописки, исправления, "вклейки", полное переоформление с искажением сведений о проведенных диагностических и лечебных мероприятий, клинической картине заболевания; расхождение сведений об оказании медицинской помощи в различных разделах медицинской документации и/или учетно-отчетной документации, запрошенной на проведение экспертизы).</Naim>
    <Osn>2.14.</Osn>
    <Komment>Наличие признаков искажений медицинской документации</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>245</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Дата оказания медицинской помощи, зарегистрированная в первичной медицинской документации и реестре счетов, не соответствует табелю учета рабочего времени врача (в том числе, оказание медицинской помощи в период отпуска, обучения, командировок, выходных дней).</Naim>
    <Osn>2.15.</Osn>
    <Komment>Несовпадение даты оказания  МП и табеля раб. времени</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>246</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Оплаченный случай оказания медицинской помощи выше тарифа, установленного тарифным соглашением</Naim>
    <Osn>2.16.1.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных медицинской документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO>0.1</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>247</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в счет на оплату медицинской помощи при отсутствии в медицинской документации сведений, подтверждающих факт оказания медицинской помощи застрахованному лицу.</Naim>
    <Osn>2.16.2.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных медицинской документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>248</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в карте стационарного больного протокола врачебной комиссии в случаях назначения застрахованному лицу лекарственного препарата, не входящего в перечень жизненно необходимых и важнейших лекарственных препаратов.</Naim>
    <Osn>2.17.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в медицинской документации некоторых видов сведений</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>249</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение сроков ожидания медицинской помощи, установленных территориальной либо базовой программой обязательного медицинского страхования.</Naim>
    <Osn>2.18.</Osn>
    <Komment>Нарушение условий оказания МП</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>250</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Установление неверного диагноза, связанное с отсутствием обоснования клинического диагноза в первичной медицинской документации или несоответствие результатов обследования клиническому диагнозу не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица</Naim>
    <Osn>3.1.1.</Osn>
    <Komment>Установление неверного диагноза</Komment>
    <K_NO>0.1</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>251</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Установление неверного диагноза, связанное с отсутствием обоснования клинического диагноза в первичной медицинской документации или несоответствие результатов обследования клиническому диагнозу приведшее к удлинению или укорочению сроков лечения сверх установленных (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях.</Naim>
    <Osn>3.1.2.</Osn>
    <Komment>Установление неверного диагноза</Komment>
    <K_NO>0.3</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>252</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Установление неверного диагноза, связанное с отсутствием обоснования клинического диагноза в первичной медицинской документации или несоответствие результатов обследования клиническому диагнозу приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>3.1.3.</Osn>
    <Komment>Установление неверного диагноза</Komment>
    <K_NO>0.4</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>253</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Установление неверного диагноза, связанное с отсутствием обоснования клинического диагноза в первичной медицинской документации или несоответствие результатов обследования клиническому диагнозу приведшее к инвалидизации.</Naim>
    <Osn>3.1.4.</Osn>
    <Komment>Установление неверного диагноза</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>254</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Установление неверного диагноза, связанное с отсутствием обоснования клинического диагноза в первичной медицинской документации или несоответствие результатов обследования клиническому диагнозуприведшее к летальному исходу (в том числе при наличии расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов).</Naim>
    <Osn>3.1.5.</Osn>
    <Komment>Установление неверного диагноза</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>255</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий не повлиявшее на состояние здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.2.1.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>0.1</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>256</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.2.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>0.4</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>257</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий приведшее к инвалидизации (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях);</Naim>
    <Osn>3.2.3.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>258</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий приведшее к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.2.4.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>259</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий рекомендаций медицинских работников национальных медицинских исследовательских центров по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных при проведении указанными центрами консультаций/консилиумов с применением консультаций с применением телемедицинских технологий, при необоснованном невыполнении данных рекомендаций.</Naim>
    <Osn>3.2.5.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>260</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств в соответствии с порядками оказания медицинской помощи, на основе клинических рекомендаций и с учетом стандартов медицинской помощи, в том числе по результатам проведенного диспансерного наблюдения, рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и реабилитации, данных медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров в ходе консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий по результатам проведенного диспансерного наблюдения.</Naim>
    <Osn>3.2.6.</Osn>
    <Komment>Невыполнение, несвоевременное или ненадлежащее выполнение необходимых пациенту диагностических и (или) лечебных мероприятий, оперативных вмешательств</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>261</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выполнение непоказанных, неоправданных с клинической точки зрения, не регламентированных порядками оказания медицинской помощи, клиническими рекомендациями, стандартами медицинской помощи мероприятий, приведшее к ухудшению состояния здоровья застрахованного лица, либо создавшее риск прогрессирования имеющегося заболевания, либо создавшее риск возникновения нового заболевания.</Naim>
    <Osn>3.3.</Osn>
    <Komment>Невыполнение необходимой МП ЗЛ, повлекшее вред</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.6</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>262</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Преждевременное с клинической точки зрения прекращение оказания медицинской помощи при отсутствии клинического эффекта (за исключением случаев отказа застрахованного лица от медицинского вмешательства в установленных законодательством Российской Федерации случаях).</Naim>
    <Osn>3.4.</Osn>
    <Komment>Преждевременное прекращение лечебных мероприятий</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>263</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушения при оказании медицинской помощи (в частности, преждевременная выписка из медицинской организации), вследствие которых, при отсутствии положительной динамики в состоянии здоровья, потребовалось повторное обоснованное обращение застрахованного лица за медицинской помощью по поводу того же заболевания в течение четырнадцати дней со дня окончания оказания медицинской помощи амбулаторно, тридцати дней стационарно (повторная госпитализация).</Naim>
    <Osn>3.5.</Osn>
    <Komment>Нарушения при оказании МП</Komment>
    <K_NO>0.3</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>264</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение по вине медицинской организации преемственности в оказании медицинской помощи (в том числе несвоевременный перевод пациента в медицинскую организацию более высокого уровня), приведшее к удлинению сроков оказания медицинской помощи и (или) ухудшению состояния здоровья застрахованного лица.</Naim>
    <Osn>3.6.</Osn>
    <Komment>Нарушение преемственности в лечении, приведшее к увеличению сроков лечения или повлекшее вред</Komment>
    <K_NO>0.8</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>265</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица в плановой или неотложной форме с нарушением требований к профильности оказанной медицинской помощи (непрофильная госпитализация), кроме случаев госпитализации в неотложной и экстренной форме с последующим переводом в течение суток в профильные медицинские организации (структурные подразделения медицинских организаций).</Naim>
    <Osn>3.7.</Osn>
    <Komment>Необоснованная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>266</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Госпитализация застрахованного лица без медицинских показаний (необоснованная госпитализация), медицинская помощь которому могла быть предоставлена в установленном объеме амбулаторно, в дневном стационаре, отсутствие пациента в медицинской организации на дату проверки.</Naim>
    <Osn>3.8.</Osn>
    <Komment>Необоснованная госпитализация ЗЛ</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>267</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при оказании медицинской помощи амбулаторно, за исключением повторного посещения для определения показаний к госпитализации, операции, консультациям в других медицинских организациях, в связи с выпиской лекарственных препаратов группам населения, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты отпускаются по рецептам врачей бесплатно и с 50-процентной скидкой, наблюдения беременных женщин, посещений, связанных с выдачей справок и иных медицинских документов.</Naim>
    <Osn>3.9.</Osn>
    <Komment>Повторное посещение врача одной и той же специальности в один день при амбулаторной МП</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>268</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов обусловленное непроведением необходимых диагностических исследований в связи с несоответствием оснащения медицинской организации (структурного подразделения медицинской организации)</Naim>
    <Osn>3.10.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>0.5</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>269</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отсутствие в медицинской документации результатов обследований, осмотров, консультаций специалистов, дневниковых записей, позволяющих оценить динамику состояния здоровья застрахованного лица, объем, характер, условия предоставления медицинской помощи и провести оценку качества оказанной медицинской помощи.</Naim>
    <Osn>3.11.</Osn>
    <Komment>Отсутствие в медицинской документации некоторых видов сведений</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>270</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Нарушение прав застрахованных лиц на выбор медицинской организации из медицинских организаций, участвующих в реализации территориальной программы обязательного медицинского страхования, базовой программы обязательного медицинского страхования; на выбор врача.</Naim>
    <Osn>3.12.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ на выбор МО Нарушение прав ЗЛ на выбор врача</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>271</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственных препаратов; одновременное назначение лекарственных препаратов со схожим фармакологическим действием; нерациональная лекарственная терапия, в том числе несоответствие дозировок, кратности и длительности приема лекарственных препаратов клиническим рекомендациям и стандартам медицинской помощи, связанные с риском для здоровья пациента.</Naim>
    <Osn>3.13.</Osn>
    <Komment>Необоснованное или неверное назначение ЛС</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.6</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>25.05.2021</DATEBEG>
    <DATEEND>11.03.2022</DATEEND>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>272</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Невключение в группу диспансерного наблюдения лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение в соответствии с порядком проведения диспансерного наблюдения (в случае, если установление диагноза и постановка на диспансерное наблюдение должно быть осуществлено в рамках одного случая оказания медицинской помощи)</Naim>
    <Osn>1.2.</Osn>
    <Komment>Нарушение прав ЗЛ (условия оказания МП, сроки ожидания, несвоевременное включение)</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>273</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предъявление к оплате медицинской помощи сверх распределенного объема предоставления медицинской помощи, установленного медицинской организации в соответствии с законодательством об обязательном медицинском страховании.</Naim>
    <Osn>1.6.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>274</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предъявление к оплате медицинской помощи сверх размера финансового обеспечения распределенного объема предоставления медицинской помощи, установленного медицинской организации в соответствии с законодательством об обязательном медицинском страховании.</Naim>
    <Osn>1.6.3.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов медицинской помощи, не входящей в программу обязательного медицинского страхования</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>275</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской помощи по тарифам на оплату медицинской помощи, неустановленным в соответствии с законодательством об обязательном медицинском страховании.</Naim>
    <Osn>1.7.1.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с необоснованным применением тарифа на оплату медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>276</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Включение в реестр счетов случаев оказания медицинской по тарифам на оплату медицинской помощи, не соответствующим установленным в соответствии с законодательством об обязательном медицинском страховании.</Naim>
    <Osn>1.7.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с необоснованным применением тарифа на оплату медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>277</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Предоставление реестров счетов в случае прекращения действия лицензии медицинской организации на осуществление медицинской деятельности.</Naim>
    <Osn>1.8.2.</Osn>
    <Komment>Нарушения, связанные с включением в реестр счетов нелицензированных видов медицинской деятельности, в том числе с нарушением лицензионных требований</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>278</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Представление в реестрах счетов повторных случаев госпитализации застрахованного лица по одному и тому же заболеванию с длительностью три дня и менее (за исключением случаев, связанных с патологией беременности и родами) в течение четырнадцати календарных дней при оказании медицинской помощи в указанный период в амбулаторных условиях (за исключением случаев, при которых стоимость отдельной медицинской услуги, включенной в счет, учтена в тарифе на оплату медицинской помощи другой услуги, также предъявленной к оплате медицинской организацией).</Naim>
    <Osn>2.7.</Osn>
    <Komment>Пересечение сроков лечения</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>279</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непредставление медицинской документации, учетно-отчетной документации, подтверждающей факт оказания застрахованному лицу медицинской помощи в медицинской организации, а также результатов внутреннего и внешнего контроля медицинской организации, безопасности оказания медицинской помощи без объективных причин в течение 10 рабочих дней после получения медицинской организацией соответствующего запроса от Федерального фонда обязательного медицинского страхования или территориального фонда обязательного медицинского страхования, или страховой медицинской организации, или специалиста-эксперта, эксперта качества медицинской помощи, действующего по их поручению.</Naim>
    <Osn>2.12.</Osn>
    <Komment>Непредставление мед. документов при оказании МП</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>280</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Оплаченный случай оказания медицинской помощи не соответствует тарифу, установленному законодательством об обязательном медицинском страховании.</Naim>
    <Osn>2.16.1.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных медицинской документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO>0.1</K_NO>
    <K_SH>0.3</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>281</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Некорректное (неполное) отражение в реестре счета сведений медицинской документации.</Naim>
    <Osn>2.16.3.</Osn>
    <Komment>Несоответствие данных медицинской документации данным реестра счетов</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH/>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>282</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Наличие расхождений клинического и патолого-анатомического диагнозов 2-3 категории, обусловленное непроведением необходимых диагностических исследований (за исключением оказания медицинской помощи в экстренной форме).</Naim>
    <Osn>3.10.</Osn>
    <Komment>Наличие расхождений клинического и патологоанатомического диагнозов 2-3 категории</Komment>
    <K_NO>0.9</K_NO>
    <K_SH>0.5</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>283</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованное назначение лекарственных препаратов; одновременное назначение лекарственных препаратов со схожим фармакологическим действием; нерациональная лекарственная терапия, в том числе несоответствие дозировок, кратности и длительности приема лекарственных препаратов с учетом стандартов медицинской помощи и клинических рекомендаций, связанные с риском для здоровья пациента.</Naim>
    <Osn>3.13.</Osn>
    <Komment>Необоснованное или неверное назначение ЛС</Komment>
    <K_NO>0.5</K_NO>
    <K_SH>0.6</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>284</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования, с отсутствием последующего ухудшения состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>3.14.1.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>285</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования, с последующим ухудшением состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>3.14.2.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>2.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>286</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи в соответствии с программами обязательного медицинского страхования, приведший к летальному исходу.</Naim>
    <Osn>3.14.3.</Osn>
    <Komment>Необоснованный отказ застрахованным лицам в оказании медицинской помощи</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>287</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и (или) страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в указанный порядок исследований, с отсутствием последующего ухудшения состояния здоровья.</Naim>
    <Osn>3.15.1.</Osn>
    <Komment>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>1.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>288</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и (или) страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в указанный порядок исследований, с последующим ухудшением состояния здоровья (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и (или) страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения).</Naim>
    <Osn>3.15.2.</Osn>
    <Komment>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>2.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>289</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и (или) страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения), включенного в группу диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в указанный порядок исследований, приведший к летальному исходу (за исключением случаев отказа застрахованного лица, проинформированного лечащим врачом и (или) страховым представителем о возможности прохождения диспансерного наблюдения, от его прохождения).</Naim>
    <Osn>3.15.3.</Osn>
    <Komment>Непроведение диспансерного наблюдения застрахованного лица</Komment>
    <K_NO/>
    <K_SH>3.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>12.03.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>901</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Не пройдена проверка действительности полиса обязательного медицинского страхования застрахованного лица на дату оказания медицинской помощи, а также соответствия персональных данных застрахованного лица, приведенных в реестре счета, сведениям, размещенным в едином регистре застрахованных лиц</Naim>
    <Osn>1.5</Osn>
    <Komment>Введение в реестр счетов недостоверных персональных данных застрахованного лица, приводящее к невозможности его полной идентификации (включая ошибки в серии и номере полиса обязательного медицинского страхования, адресе);</Komment>
    <K_NO>1.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>902</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Повторные обращения по поводу одного и того же заболевания в течение четырнадцати дней при оказании медицинской помощи в амбулаторных условиях (за исключением случаев по обращениям в связи с выпиской лекарственных препаратов группам населения, при амбулаторном лечении которых лекарственные препараты отпускаются по рецептам врачей бесплатно и с 50-процентной скидкой, наблюдения беременных женщин, посещений, связанных с выдачей справок и иных медицинских документов, получения застрахованными лицами услуг диализа по поводу хронической почечной недостаточности терминальной стадии), в течение тридцати дней при оказании медицинской помощи в стационарных условиях (при длительности госпитализации три дня и менее, за исключением медицинской помощи, предусматривающей цикличность ее оказания) при одновременном оказании застрахованным лицам в указанный период медицинской помощи в амбулаторных условиях (за исключением экстренной стоматологической помощи)</Naim>
    <Osn>22.1</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>903</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Получение жалоб от застрахованного лица или его представителя на доступность медицинской помощи в медицинской организации, включая случаи несоблюдения сроков ожидания медицинской помощи, установленных территориальной программой государственных гарантий бесплатного оказания гражданам медицинской помощи, по случаям оказания медицинской помощи, не завершившимся летальным исходом</Naim>
    <Osn>22.2</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>904</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Оказание медицинской помощи по профилю "онкология" с применением лекарственной противоопухолевой терапии, коэффициент относительной затратоемкости оказания которой превышает значение 5, в части своевременности назначения и проведения диагностических исследований и лечебных мероприятий, консилиума врачей после первичного установления онкологического заболевания, соблюдения цикличности и полноты проведения лекарственной противоопухолевой терапии</Naim>
    <Osn>22.3</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>905</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Несвоевременая постановка на диспансерное наблюдение застрахованных лиц, которым по результатам проведения профилактических мероприятий или оказания иной медицинской помощи впервые установлены диагнозы, при которых предусмотрено диспансерное наблюдение (в случае, если постановка диагноза и постановка на диспансерное наблюдение осуществляется обособленно), а также несоблюдения установленной периодичности осмотров граждан, включенных в группы диспансерного наблюдения, в соответствии с порядком и периодичностью проведения диспансерного наблюдения и перечнем включаемых в них исследований</Naim>
    <Osn>22.4</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>906</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Летальный исход вне медицинской организации до приезда бригады скорой медицинской помощи, в части соблюдения времени доезда до пациента бригады скорой медицинской помощи, установленного территориальной программой государственных гарантий бесплатного оказания гражданам медицинской помощи</Naim>
    <Osn>22.5</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>907</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Оказание медицинской помощи застрахованным лицам без указания в реестре счета признака летального исхода, по которым территориальный фонд/Федеральный фонд имеет сведения о смерти застрахованного лица в период оказания ему медицинской помощи (по случаям оказания медицинской помощи в рамках реализации территориальной программы обязательного медицинского страхования - по поручению территориального фонда)</Naim>
    <Osn>22.6</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>908</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Поручение Федерального фонда, территориального фонда, в том числе в соответствии с запросом Министерства здравоохранения Российской Федерации, Федеральной службы по надзору в сфере здравоохранения, а также в соответствии с поручениями Президента Российской Федерации, Правительства Российской Федерации и на основании требования органов дознания и следствия, прокурора о проведении внеплановой проверки по поступившим в органы дознания и следствия, прокуратуры материалам и обращениям</Naim>
    <Osn>22.7</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>909</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Первичный выход на инвалидность лиц трудоспособного возраста и детей, получение инвалидности или при переосвидетельствовании указанной категории лиц, а также отказ бюро медико-социальной экспертизы в связи с неполным обследованием застрахованного лица в соответствии с Перечнем медицинских обследований, необходимых для получения клинико-функциональных данных в зависимости от заболевания в целях проведения медико-социальной экспертизы, являющимся приложением к приказу Министерства труда и социальной защиты Российской Федерации и Министерства здравоохранения Российской Федерации от 10 июня 2021 г. N 402н/631н) (зарегистрирован Министерством юстиции Российской Федерации 29 июля 2021 г., регистрационный N 64450), при получении информации в рамках межведомственного взаимодействия в том числе с целью последующего проведения экспертизы качества медицинской помощи</Naim>
    <Osn>22.8</Osn>
    <Komment>Внеплановая медико-экономическая экспертиза</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>910</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Получение жалобы от застрахованного лица или его представителя на качество медицинской помощи в медицинской организации</Naim>
    <Osn>35.1</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>911</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Летальные исходы, за исключением случаев летального исхода вне периода оказания медицинской помощи, в том числе при вызове бригады скорой медицинской помощи до ее приезда</Naim>
    <Osn>35.2</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>912</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отобранные по результатам медико-экономической экспертизы, в том числе при выявлении нарушений при оказании медицинской помощи по профилю "онкология" с применением лекарственной противоопухолевой терапии</Naim>
    <Osn>35.3</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>913</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Медицинская помощь, оказанная застрахованному лицу вследствие причинения вреда его здоровью, в случаях получения сведений от медицинской организации (органов дознания и следствия, органов прокурорского надзора, судебных органов)</Naim>
    <Osn>35.4</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>914</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отобранные по результатам медико-экономической экспертизы при выявлении нарушений при оказании медицинской помощи с применением рекомендаций по применению методов профилактики, диагностики, лечения и медицинской реабилитации, данных при проведении консультаций/консилиумов с применением телемедицинских технологий медицинскими работниками национальных медицинских исследовательских центров</Naim>
    <Osn>35.5</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>915</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отобранные по результатам медико-экономического контроля, в которых выявлен рост нарушений при оказании медицинской помощи (дефектов) в одной медицинской организации в соответствии с разделом II приложения к настоящему Порядку в сравнении с предыдущим проверяемым периодом более чем на 10 процентов по каждому виду (условию) оказания медицинской помощи, предъявленному к оплате. Экспертиза качества медицинской помощи в этом случае в части случаев оказания медицинской помощи по территориальной программе обязательного медицинского страхования проводится в размере одного процента от пролеченных застрахованных лиц конкретной страховой медицинской организации</Naim>
    <Osn>35.6</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>916</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Выявленное при медико-экономическом контроле представление в реестрах счетов случаев оказания застрахованному лицу в период его нахождения на лечении в условиях круглосуточного стационара медицинской помощи в других условиях (за исключением дня (времени) поступления и выписки из стационара, а также консультаций в других медицинских организациях по направлению медицинской организации, осуществляющей его лечение в условиях круглосуточного стационара)</Naim>
    <Osn>35.7</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>917</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Поручение Федерального фонда/территориального фонда, в том числе в соответствии с запросом Министерства здравоохранения Российской Федерации, Федеральной службы по надзору в сфере здравоохранения, а также в соответствии с поручениями Президента Российской Федерации, Правительства Российской Федерации и на основании требования органов дознания и следствия, прокурора о проведении внеплановой проверки в рамках надзора за исполнением законов по поступившим в органы дознания и следствия, прокуратуры материалам и обращениям</Naim>
    <Osn>35.8</Osn>
    <Komment>Внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>918</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Получение жалобы от застрахованного лица или его представителя на качество медицинской помощи, оказанной специалистами разных профилей и/или на разных уровнях оказания медицинской помощи</Naim>
    <Osn>37.1</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>919</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Летальные исходы при оказании медицинской помощи на разных уровнях ее оказания или в разных медицинских организациях</Naim>
    <Osn>37.2</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>920</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Оказание медицинской помощи при новой коронавирусной инфекции COVID-19 (U07.1, U07.2) с сопутствующими заболеваниями сердечно-сосудистой системы (ишемическая болезнь сердца, сочетанная с сахарным диабетом, онкологическими или онкогематологическими заболеваниями, хронической обструктивной болезнью легких, острым нарушением мозгового кровообращения, острым коронарным синдромом, а также сопровождающаяся фибрилляцией предсердий, хроническими болезнями почек, ожирением, венозной недостаточностью, после сложных хирургических вмешательств)</Naim>
    <Osn>37.3</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>921</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Возникновение при оказании застрахованному лицу в медицинской организации нового заболевания или состояния, входящего в другой класс МКБ-10 и не являющегося следствием закономерного прогрессирования основного заболевания, в том числе при оказании медицинской помощи в экстренной форме в период прохождения застрахованным лицом лечения в плановой форме</Naim>
    <Osn>37.4</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>922</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Перевод застрахованного лица между медицинскими организациями при выявлении заболеваний иного профиля, не позволяющих оказать плановую медицинскую помощь</Naim>
    <Osn>37.5</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>923</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Отобранные по результатам медико-экономической экспертизы, экспертизы качества медицинской помощи, если указанные результаты не позволяют сделать заключение о соответствии оказанной застрахованным лицам медицинской помощи порядкам оказания медицинской помощи, клиническим рекомендациям, стандартам медицинской помощи, в том числе при переводе пациента в другие отделения стационара, включая отделение реанимации и интенсивной терапии, в период одной госпитализации в одной медицинской организации</Naim>
    <Osn>37.6</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
  <zap>
    <Kod>924</Kod>
    <IDVID/>
    <Naim>Поручение Федерального фонда/территориального фонда, в том числе в соответствии с запросом Министерства здравоохранения Российской Федерации, Федеральной службы по надзору в сфере здравоохранения, а также в соответствии с поручениями Президента Российской Федерации, Правительства Российской Федерации и на основании требования органов дознания и следствия, прокурора о проведении внеплановой проверки в рамках надзора за исполнением законов по поступившим в органы дознания и следствия, прокуратуры материалам и обращениям</Naim>
    <Osn>37.7</Osn>
    <Komment>Мультидисциплинарная внеплановая целевая экспертиза качества медицинской помощи</Komment>
    <K_NO>0.0</K_NO>
    <K_SH>0.0</K_SH>
    <KodPG/>
    <DATEBEG>01.11.2022</DATEBEG>
    <DATEEND/>
  </zap>
</packet>